外來惡鬼 - 古德明

節錄

外來惡鬼 - 古德明

七月十一日，新香港長官鄭月娥出席一教育論壇，痛言教育必須整頓：「國民教育、佔領中環、《逃犯條例》修訂等事件，使人清楚看見有反中央勢力滲透校園。」七月十三日，中共駐港辦公室見民主派立法會初選投票者多達六十一萬，也嚴詞譴責說：「反對派少數人獲外部勢力支持，籌辦『初選』，嚴重破壞選舉公平……」中共駐港辦公室與鄭月娥所論事雖不同，卻同樣以「外部勢力滲透」為言，發人深省。

其實那些外部勢力，當局既已「清楚看見」，為什麼不利用「國安法」這柄尚方寶劍，「揪出來」正法，卻不斷拘捕民主派中人及教師、學生？假如那些反中亂港的外國政府無法「揪出來」，乾脆與之斷交好了，為什麼還向他們反覆剖說「合則兩利，鬥則兩傷」之類國際大義？

去年，臺灣傳出一段新聞：桃園市有神棍黃睿平者，貪一女大學生姿色，於是搖唇鼓舌，說她惡鬼纏身，要脫光衣服，任其魚肉，以驅除那股邪惡外來勢力。。。。。。。。。。。。。。但我由「反中亂港勢力」談到「某鬼某神為祟」，扯得未免太遠了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

Push